[本土研］【窮人恩物】香港可供短租吉地地圖大曝光

喺咁擠迫既香港，大家有冇諗過其實普通市民都有可能「做地主」? 跟著好多人會話，香港邊度有咁多地俾你地市民呀?

你哋咁講就唔啱啦，原來政府一直有大量「吉地」可以俾市民租，不過只係將啲資料收埋係office唔俾大家知，就算俾你知都唔直接講個位係邊囉！

我哋本土研究社短租研究小組成員花了幾個月的努力，併合地政總署公佈過的資料、專人走上部門影土地文件，再將現存可供公眾租用的「吉地資料」整理和以地圖形式呈現，終於炮製出「香港短租閒置土地地圖」，等大家可以更加善用閒置政府土地，搵到自己心水既土地，就算上唔到樓，都可以一嘗做地主既滋味！

我哋整合好早前所有可租空地資料，先清楚發現這些「吉地」分佈在全港十八區，總共有927塊，佔地面積為1,418,801 平方米 (即142公頃)，差不多有7.5個維園咁大！啲吉地每塊一般為幾百平方米，當中最大塊的位於馬灣 (79,500平方米)而最小塊在葵涌石蔭路 (只有7平方米)，有唔少仲係係黃金地段，唔好好利用嘅話，就真係暴殄天物啦！地少人多? 真相似乎係香港吉嘅地多、租嘅人少就真。

每塊「吉地」的大小、形狀和狀況往往都唔一樣，所以需要集思廣益、需要大家幫手思考可以點樣善用呢927塊「吉地」，佢哋可以係墟市、社區種植、貨櫃屋、露天音樂場、小溫室、小公園等等，大家齊齊發揮小宇宙，建議下啲地可以點樣用，唔好俾佢亂咁吉！

歡迎各位以下短租地圖一齊搵下有咩心水地，隨便向地政查詢，免佣，有啲咩技術既問題都歡迎PM，等香港既土地資源更加容易俾市民享用，開放現時封閉短租制度，人人有地租!

--
【地政短租吉地地圖】

【地政短租吉地表】－ 可申請作臨時綠化或社區用途的空置政府土地

【總面積及分區數字】
吉地總面積: 1,418,801 (平方米) / 142公頃

吉地分區數字:
港島東區、西及南區
-灣仔區 73,509 平方米
-東區 26,545 平方米
-中西區 4,019.3 平方米
-南區 5,749.7 平方米

九龍東區及西區
-深水埗區 6,486 平方米
-油尖旺區 2,970 平方米
-黃大仙區 13,578 平方米
-觀塘區 4,236 平方米
-九龍城區(九龍東) 10,808 平方米
-九龍城區(九龍西) 895 平方米

新界
-荃灣區&葵青區 165,834 平方米
-屯門區 414,704 平方米
-元朗區 250,064 平方米
-北區 169,815 平方米
-大埔區 14,862 平方米
-沙田區 63,011 平方米
-西貢區 38,782 平方米
-離島區 152,933 平方米

【過往短租研究和文章】

橫洲事件：「亂七八租」的短租政策

土地行政是時候改變了

《租地任我行— 馬屎埔短期批租土地個案研究報告》

--
註：當中有部分懷疑是地政「篤數」而放進列表，並不適合租用，有些面積太小，有些在斜坡或現時為樹林，甚至有兩塊鄰近墳場，就算正常的相信大部分都未能用作起樓，但不少卻適合用作社區和綠化用途，或者其他更適切的用途。

值得留意的是，這個列表絕非包括全部可用的閒置政府土地，不少位於市區、面積較大的「吉地」 因為整體交通規劃不善而多年被短租作露天停車場，另外本研社成員常都在市區見到大塊和合適但不在列表的「吉地」(圖片見留言)，仍有待大家一同在全港各區發掘和紀錄。

--
撐起民間研究 支持本土研究社

眼殘睇錯結他

頂你一入去就彈幾個廣告叫人捐錢乜野都無

心諗係咪結他他。。

睇左一半先睇到係吉地

心諗吉乜撚嘢化他

留嚟賣錢嫁

how much? 可否用以謀利？

做迷你倉得唔得?

幾錢租？

有稠密樹木嗰D租出去俾人照相打卡都fat fat啦

結他他

thx bro 自膠